<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>生活 - Category - 我的新Hugo网站</title>
        <link>http://localhost:1313/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB/</link>
        <description>生活 - Category - 我的新Hugo网站</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en</language><lastBuildDate>Sun, 24 Dec 2023 16:21:57 &#43;0800</lastBuildDate><atom:link href="http://localhost:1313/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB/" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
    <title>2023年末总结</title>
    <link>http://localhost:1313/2023%E5%B9%B4%E6%9C%AB%E6%80%BB%E7%BB%9324%E5%B9%B4%E5%88%9D/</link>
    <pubDate>Sun, 24 Dec 2023 16:21:57 &#43;0800</pubDate>
    <author>木村凉太</author>
    <guid>http://localhost:1313/2023%E5%B9%B4%E6%9C%AB%E6%80%BB%E7%BB%9324%E5%B9%B4%E5%88%9D/</guid>
    <description><![CDATA[<h1 id="2023年末总结24年初">2023年末总结(24年初)</h1>
<h1 id="背景">背景</h1>
<p>又匆匆过了一年，新的一年又换了一家公司。又从C++转回了go语言，发现语言只是一个表达的方式，对于后端而言计算机网络，一些工具倒是一直在用。</p>
<p>我不想成为一个只会写需求的程序员，东西做的好坏只是一些算法写的是否明白，问题是否考虑的清楚。这些虽然是必要的，但是我更想成为一个能运用一些工具使自己能更快更好处理问题，对于一些已经做好的事情更好的优化。</p>
<h1 id="工作">工作</h1>
<p>第二家公司了解到了一些正式的工作流程吧，例如挂一些单子，解决问题的方式等等，但是途中也遇到了很多问题。随着时间的慢慢推移，问题也被一点一点的给啃了下来，其实感觉还是不错的。</p>
<p>对于这家公司确实想认真的做下去，也投入了时间学习C++，但是不知道是决策失误还是产品问题，最后的最后公司也是散掉了。不过我并没有跟着公司到最后一步，23年年初的时候，我就萌生出了离职的冲动，996并非是很多人能坚持的，虽然工资确实提高了，但是人不应该没有自己的生活，把所有的时间都投入到工作当中，貌似也没有什么提升，感觉一直都是再写重复的需求，做着同样的事情。让我感觉到身心疲惫。</p>
<p>也正是这家公司让我体验到了通宵改 bug， 下班接新需求等等一系列操作，然后换了调休。我发现有时候调休并不是如此的算的，因为劳累的累计用1比1来换算听起来是对的，但是其实身体是接受不了的。更何况之前的公司给到的福利和关怀确实不是这家公司所能比的，久而久之一直陷入到离职和留下来的内耗当中，现在回忆起来，我都以为我在公司干了2年，其实不过一年罢了。</p>
<p>大概到3-5月的时候，情绪到了极点，陷入到了抑郁的情绪，工作也一度不想干，还好老大经常给我批假条勉强的拿工资度过了这段时间。</p>
<p>慢慢恢复后，就开始自由的开摆了，工资扣钱之类的其实都不在意了，只想着身心健康才是第一位，后来干了一两个月后还是不开心，就决定真的要开始离职了。不单单是因为项目毫无起色，而且公司也开始裁人，貌似还没开始就走了下坡路。正好有同事介绍辗转到了一家创业公司。</p>
<p>第三家公司主做的是休闲游戏，亦或者说就是接别人定制的小游戏，主打一个抄爆款。但是我觉得挺不错的维持生活，他的模式说的高级点类似于小米，等别人的项目有起色，我就开始投入去学习。减少了前期投入的成本，万一自己的项目火了，真的可以吃一笔不小的资金。</p>
<p>目前的这家公司对与服务期而言只有一个项目才用到我做，但是这个项目貌似很久没有推进了，我也在一直看视频学习以前丢失的知识。也算是居安思危吧，不知道那天就被裁掉了。不至于不能找一个新工作。我想努力但是我也不知道有什么方向，目前又陷入自己的迷茫当中。</p>
<h1 id="感情">感情</h1>
<p>一帆风顺</p>
<h1 id="生活">生活</h1>
<p>生活不可谓不精彩，去了酒吧感受了下不同的快乐。但是对于喧嚣后的平静，其实也蛮失落的。没有人在意你如何，大家都是在发泄后重回打工的道路罢了。</p>
<p>经历过低谷后，其实觉得还是要搞钱，只有搞钱才能行万里路。我一直怀揣着这个想法并为之努力，徒步了海岸线走了不同的道路，发现其实看着的困难也不过如此。</p>
<p>过年回到家，发现奶奶已经87岁，我一直以为她才70多，果然时光匆匆，临行前奶奶同我讲，不知道明年是否还能等到我，让眼泪在我眼眶中打转，确实。她有病在身，年纪也很大了。每年都见面不过几天，人生的时光或许不该如此，但是又无可奈何。 或许留在家乡考公的话又是一个不错的决定，未知的道路总是令人向往，我已经走过了，只能在工作的周末给奶奶多打打视频电话了，不知道奶奶是否还能从小小的手机中看清楚我，奶奶的眼睛也花了。</p>
<p>老家的房子破旧，听说别的村子因为大雪砸死了一个老人，我家的房子也破旧了。但是盖下来要几十万，对于月光的我而言，我拿不出来，今年不行，明年也不行。来深圳打工也不知道图什么，看了看这牛逼的一线城市，什么也没带来，什么也带不走。他依旧是一线，但是家似乎更破旧了。于是萌生出了攒钱的想法，我自己肯定是攒不住钱了，所以准备每个月在家里打一笔钱，虽然不多但是每年存个一两万吧，先杯水车薪一下。</p>
<h1 id="展望">展望</h1>
<p>工作 :</p>
<ul>
<li>希望工资 up</li>
<li>希望技术能力提高</li>
</ul>
<p>技能 :</p>
<ul>
<li>GO 技能提升</li>
<li>shell 脚本</li>
<li>计算机网络</li>
<li>K8S</li>
</ul>
<p>生活 :</p>
<ul>
<li>购入 mac book</li>
<li>购入 新手机</li>
<li>购入 一套户外装备</li>
</ul>]]></description>
</item>
<item>
    <title>2022年末总结</title>
    <link>http://localhost:1313/2022%E5%B9%B4%E6%9C%AB%E6%80%BB%E7%BB%93/</link>
    <pubDate>Sat, 24 Dec 2022 16:21:57 &#43;0800</pubDate>
    <author>木村凉太</author>
    <guid>http://localhost:1313/2022%E5%B9%B4%E6%9C%AB%E6%80%BB%E7%BB%93/</guid>
    <description><![CDATA[<h1 id="2022年末总结">2022年末总结</h1>
<h1 id="背景">背景</h1>
<p>匆匆走过2022,已经不再是当年那个走出校园的自己了,从工作中陆陆续续学到了很多的东西,不管是知识层面,还是交流的层面.</p>
<p>陆陆续续的踩到了很多的坑, 以后多加注意.</p>
<p>今年由第一个正式工作跳转到了第二个正式工作, 由一直做的 Python ,本打算转 Go, 却误入了 C++ 的领域. 一切都是随机的发展, 生活总是处处充满精彩的选择, 现在各种语言半瓶疯狂晃荡, 也不知道未来往那个方向发展, 缓慢提升ing.</p>
<p>对于工作环境来说, 由一个轻松至极到一个996福报, 把之前的不努力全都补贴了回来, 仿佛时间已经不属于自己, 但是也确实获得了一些各种知识模块, 虽然不知道以后是否还可以用上&hellip;</p>
<p>毕业已经一年半, 依旧陷入了迷茫状态, 钱也没得一分, 不知道都用来干嘛😢</p>
<h1 id="工作">工作</h1>
<p>详细回忆工作, 其实发生了很多很多事. 也经历了一次工作的变更, 果然一切的变动要么是干的不开心,要么是工资不够, 可谓是两者都有.毫无意外的溜之大吉&hellip;</p>
<p>今年年初, 获得了工作中的第一份年终奖, 虽然常常幻想几个月的年终奖, 但是也知道那是不太现实的, 但是当到手的是0.3倍还是0.2倍的年终奖时,觉得不理解和目瞪口呆, 工资次月15号发感觉已经时最晚的时间了, 临近过年居然还要拖欠一两周(今年是拖欠一两个月🤣), 当大家都涨工资的时候, 给我们几个应届生说因为正好转正,所以过段时间再涨工资, 结果一拖再拖 最后不了了之, 可谓是 &ldquo;画饼&rdquo;, 总是说一些许诺的话,却总是做不到, 甚至于转正时间, 转正工资 ,加班时间 都要 pua 一下, 简直恶心之极, 倒不如直接表明自己的工作时间比较好.</p>
<p>大概再4/5月份就开始学习Go相关知识, 准备 Run, 说轻松倒也轻松, 每天画半天时间做完当天的事情后, 就开始学习知识, 晚上也是看看算法, 断断续续的摸索了几个月, 开始慢慢投简历, 就找到了现在的公司,  8月底入职新公司..</p>
<p>当时老板说的是 95% C++ 和 5% 的 GO 哈哈哈哈,甚至觉得 5% 的 Go 都没有, 不过做的也不亦乐乎, 学习 Go Vue 一些脚本 协议 C++, 是比较劳累且充实的一段时期 ,主要是下班时间太晚了, 到家基本就没什么自己的时间了, 但是又不想一天只是工作, 就开始熬夜, 慢慢的就开始一天一杯咖啡的续命, 慢慢的就接受了这种设定</p>]]></description>
</item>
<item>
    <title>2021年末总结</title>
    <link>http://localhost:1313/2021%E5%B9%B4%E6%9C%AB%E6%80%BB%E7%BB%93/</link>
    <pubDate>Fri, 24 Dec 2021 16:21:57 &#43;0800</pubDate>
    <author>木村凉太</author>
    <guid>http://localhost:1313/2021%E5%B9%B4%E6%9C%AB%E6%80%BB%E7%BB%93/</guid>
    <description><![CDATA[<h1 id="2021年末总结">2021年末总结</h1>
<h1 id="背景">背景</h1>
<p>2021年夏匆匆从校园走过，一直在本地生活的我选择南下深圳。本来打算距离异地对象近一些，当时也说好了毕业后即使继续异地也不要那么困难了，就来到了深圳。多雨、炎热、阴晴不定是我对于深圳的浅显概念，初入社会，初次进入一家正式公司，一切都随着时间的推进慢慢的向我展示了人生画卷浓墨厚彩的又一卷。</p>
<h1 id="工作">工作</h1>
<h2 id="年少轻狂-初入社会">年少轻狂 初入社会</h2>
<p>起初实习时选择的是在上海一家证券工作做的 &rsquo; RPA 工程师 &lsquo;, 大概实习了半个月，就放弃了。对于本次工作的选择太不满意了，真的是年少无知。</p>
<ul>
<li>其一：工作内容和我想象的不一样，并不是一份 coding 工作，主要内容是用 RPA 自动化工具帮助业务人员做自动化处理的工作，相比于自己写接口，写逻辑。这份工作出乎我的预料，和我上学时学的关联点很少。</li>
<li>其二：工作性质起初讲的是合作共研，笑死，实际是 &rsquo; 外包 &rsquo; 的性质，外包岗位和正式岗位有太多的差别，从工牌到公司的设备使用、办公地点的安排和公司福利，我不觉得这样不平等的工作能给我带来什么幸福感，我也不喜欢工作内容。更不喜欢每次都要大家都可以去本公司食堂吃饭，外包要去地下停车场吃饭，一切的一切，我要对 &rsquo; 外包 &rsquo; 说 不！我现在还不是为了钱可以放弃一切的人，我目前只要自己不饿就好。更何况这本身就是对涉世未深的我一种欺骗</li>
<li>其三：爆发点在第三，本打算就这么先实习着，毕竟中国的传统是 &rsquo; 来都来了 &lsquo;， 但是当时没有一开始就先签合同，我也不知道不签合同就工作是不行的，就一直没去管。后来老大说签合同，因为是外包公司的远古，我的本公司在很远的地方，所以只能等老板过来这边公司的时候顺路签，当时约定的是周五下午。一直到下班都没有，再次联系后说让我等到七点钟，(公司下班时间貌似是五点半忘记了)，我真是操了，真是员工的时间不是时间，说能不能下周，死活不同意说老板都过去了怎么样怎么样，我拒绝了。他说你能承担你的后果么之类的话，非常不好听。我承担自己的后果，这件事主公司知道后，大家协商。他道了歉，最后就散了。年少轻狂，真没必要。</li>
</ul>
<p>基本在上海旅游了一周后，差不多就走了，生活不适应，也没有什么好期待的。上海距离前女友的地方也不近，并不是一个好的选择。</p>
<h2 id="莽撞南下-四处碰壁">莽撞南下 四处碰壁</h2>
<p>还没来深圳的时候一共约了11场面试，从5.27到6.1。我也不知道抉择，也不知道自己的未来规划，甚至有时候全然不知就过去面试，中间闹了很多尴尬的场面，本来是一个害羞的人，但是就这么面着面着似乎也克服了社恐。分享几则趣事 ( 难忘的名场面 )：</p>
<ul>
<li>面试了一家小工作室，做的我的世界mod，当时也非常看好这个，因为本身也喜欢这个游戏，从初中开始玩所以对这个信心满满。甚至后续也收到了 offer ，当时想着这么多面试收到 offer 还是很开心的，嘿嘿。收到后，后续又通知发错了 offer 说搞错了人，没办法只能不了了之。</li>
<li>龙岗一家 C++ 硬件公司，仅在大二学过一学期的我，后续也不搞 C++ 的人，就敢投他！面试先做题，C++ 的题一脸懵逼，面试时和面试官对视，我俩相顾无言。他问我成绩，我 C++ 真的有90+分，他说是不是抄的，真的破大防了。 我是真的忘记了&hellip;反正后续和他的问答当中，他脸色很红，情绪很激动，后续又换了一个面试官。结局是肯定没有 offer 的啦，不过是一个非常快乐的面试经历，经历过这个感觉也没有其他尴尬的事情了。</li>
<li>罗湖区域块的公司，我过去的时候除了老板外有两个带电脑的人，应该是程序员？并且录取招人ing，这家公司，在一栋类似公寓的住房内，我都以为是传销了，吓死。面试流程是我觉得最不专业的，进去先扫码做 IQ 题，然后问一个逻辑题，和程序丝毫不相关。然后就问薪资，第二天就拿到了 offer ，我都惊了，不需要看技术的么，何况我是应届生，对于各种工作并不太了解。</li>
<li>南山腾讯高管跳槽做游戏的公司，问的问题让我感觉大家水平和吊，还有扑克牌的逻辑题和设计麻将游戏的代码规则劝退了我，让我明白了自己各方面都不是很努力，还是要提升自己。</li>
<li>一家特别推崇 go 语言的公司，他的观念也影响着我现在，目前我也想学习 go 语言，并认为 go 的后续会有一个不错的前景。最后没有选择这家公司的原因也是因为遇到了一个唬住我的公司。</li>
</ul>
<p>[hide]</p>]]></description>
</item>
</channel>
</rss>
